<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article lang="cs">
  <articleinfo>
    <title>Závěrečná zpráva k projektu Správa denního menu</title>

    <autor>
      <firstname>Bc. Jiří</firstname>

      <surname>Ketner</surname>

      <affiliation>
        <orgname>VEKENELE</orgname>
      </affiliation>
    </autor>

    <datum>26.6.2016</datum>
  </articleinfo>

  <section>
    <title>Návrh aplikace</title>

    <para>Po úvodním setkání a konzultaci se členy týmu, kdy jsme si
    vyjasnili, co a jak budeme dělat, jsem se chopil návrhu aplikace. Hrubý
    nástřel funkčnosti jsme již měli, tudíž jsem to víceméně jen převedl do
    prezentovatelné formy na WIKI stránky Githubu a zaměřil se na návrh
    úložiště.</para>

    <para>Zpočátku jsme nesprávně interpretovali zadání - vytvářeli jsme
    jakousi aplikaci, kde své denní menu prezentovalo více restaurací. Při
    započetí prací na implementaci jsem si však zadání znovu přečetl a
    zjistil, že máme vytvořit aplikaci pro správu denního menu pouze jedné
    restaurace. Tím pádem jsem musel návrh aplikace lehce pozměnit a především
    rozmyslet, co se změní v mnou navrženém způsobu ukládání dat. Vznikly tedy
    2 typy XML souborů, jeden obsahuje týdenní menu, druhý obsahuje seznam
    všech unikátních zákazníků restaurace.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Implementace</title>

    <para>Vytvořil jsem jakousi kostru aplikace (vyjma Pebble templatů), na
    které se mohlo začít stavět. Poté jsem vytvořil XML Schema pro XML soubory
    s týdenním menu a rovněž jsem vytvořil a vyplnil datové XML soubory, se
    kterými jsme následně mohli všichni pracovat.</para>

    <para>Mým dalším (hlavním) úkolem bylo postarat se o funkčnost aplikace z
    pohledu běžného návštěvníka, který příjde na web a chce se něco dozvědět
    nebo si předobjednat nějaké jídlo z denní nabídky. Jakmile Peter Neupauer
    naimplementoval templatovací systém Pebble, mohl jsem se pustit do práce.
    Ačkoliv to možná nebylo v zadání projektu, postaral jsem se o grafickou
    stránku webu (za pomoci vlastního CSS a knihovny Bootstrap) a vyplnil
    statické stránky nějakými smysluplnými "dummy" údaji. Na závěr jsem si
    nechal implementaci stránky s denním menu, kde jsem naprogramoval veškerou
    backend funkcionalitu pro XSLT transformace včetně šablon pro prezentaci
    menu na webu i pro tisk, servisní třídy pro práci/modifikaci XML souborů s
    menu i zákazníky a kompletní javascriptový (JQuery) kód pro objednávkový
    proces.</para>
  </section>
</article>
